\chapter{Rešerše}
V~rámci rešerše jsem se seznamoval se službami, které jsou specifikovány v~zadání mé bakalářské práce, a s~programy umožnujícími převod formátu \textit{LDraw} na formát vhodný pro 3D tisk.

\section{Zdroje dat}  

V~této sekci budou představeny následující webové služby:
\begin{description}
  \item[LDraw] systém pro LEGO \gls{CAD}.
  \item[Brickset] webová aplikace zaměřená na informace o~LEGO stavebnicích a součástkách.
  \item[Rebrickable] webová aplikace určená k~organizaci sbírek LEGO stavebnic a součástek.
\end{description}

\input{sections/reserse/ldraw}
\input{sections/reserse/brickset}
\input{sections/reserse/rebrickable}
\subsection{Další zdroje dat}
V~rámci rešerše jsem se seznamoval i s~dalšími službami, které poskytují data o~inventářích stavebnic LEGO – Bricklink \autocite{bricklink} a BrickOwl \autocite{brickowl}. Obě služby poskytují také svá data pomocí \gls{API}, nevychází však u~číslování součástek ze systému LDraw a tak by párování 3D modelů a součástek bylo o~poznání složitější. 

\section{Převod formátu}
S~ohledem na požadavek \ref{fp:model:prevod} na zajištění převodu formátu \textit{LDraw} je v~této sekci nejprve představen formát \gls{STL} nejčastěji využívaný k~3D tisku \autocite{3DAddFab}. Následně jsou představena možná řešení samotného převodu. Nakonec jsou představeny nástroje pro vykreslení souborů STL.

\input{sections/reserse/stl}

\input{sections/reserse/ldview}
\input{sections/reserse/admesh}

\section{Vykreslení modelů}
Pro možnost poskytnout uživatelsky přívětivé a přehledné prostředí aplikace je nepochybně nutné mít možnost zobrazit součástky v podobě statického obrázku. Obrázek většiny součástek z knihovny \textbf{LDraw} je volně k dispozici ke stažení z webových stránek již představené služby Rebrickable \autocite{rebrickable:download}. Pro zbytek součástek je však nutné obrázek vyrenderovat. 

Nejjednodušší možností pro vyrenderování obrázků součástek je využití již představeného programu LDView, který bude v aplikaci již využíván. Program umožňuje jako jednu ze svých funkcí i vykreslení aktuálního pohledu. Tato možnost se však ukázala jako velmi nespolehlivá (v závislosti na operačním systému, na kterém je program volán).

Proto jsem se rozhodl využít jiné nástroje k vyrenderování obrázků součástek a to sice programy \textbf{stl2pov} \autocite{stl2pov} a \textbf{POV-Ray} \autocite{povray}.

