\chapter{Právní aspekty} 
V~této kapitole budou rozebrány právní aspekty výsledné aplikace, aby mohlo být rozhodnuto o~možnosti zveřejnění do sítě Internet. 

\section{Zdroje dat}
Při analyzování právních aspektů aplikace je v~první řadě nutné zhodnotit veškeré využité zdroje dat v~aplikaci. 

\subsection{LDraw}
Jak již bylo uvedeno v~sekci \emph{\ref{reserse-ldraw}}, všechny součástky knihovny LDraw jsou sdíleny pod licencí \gls{CC-BY} \autocite{CC-BY}.

Aby byla dodržena licence knihovny LDraw při sdílení 3D modelů součástek, je nutné spolu se staženými soubory jednoznačně uvést autora dle licence. Toho je docíleno přidáním souboru LICENSE.txt do sdíleného archivu. Příklad tohoto souboru je možné vidět v~ukázce kódu \emph{\ref{ukazka-licence}} zobrazující licenční soubor, zahrnutý v~archivu stavebnice \textit{2000416-1 Duck}. Dále je na autor společně s licencí uveden na stránce detailu součástky.

\begin{listing}[htbp]
        \begin{minted}{text}
All stl files in this archive were converted by LDView from 
official LDraw Library http://www.ldraw.org/

Files are licensed under the Creative Commons - Attribution license.
http://creativecommons.org/licenses/by/2.0/

Attribution:

3021 - "Plate 2 x 3" by James Jessiman
3001 - "Brick 2 x 4" by James Jessiman
3003 - "Brick 2 x 2" by James Jessiman
3004 - "Brick 1 x 2" by James Jessiman
        \end{minted}
    \caption{Ukázka souboru LICENSE.txt\label{ukazka-licence}}
\end{listing}

\subsection{Rebrickable}
Jak již bylo řečeno v~kapitole \emph{\ref{reserse-rebrickable}}, Rebrickable poskytuje svá data volně bez nároků a omezení. Autoři Rebrickable pouze žádají o uvedení původu využívaných dat. Toto přání jsem splnil přidáním prohlášení do patičky každé stránky.

\subsection{Brickset}
API služby Brickset je volně dostupné k~vytváření doplňkových webových stránek nebo služeb bez uvedení omezujících podmínek. \autocite{brickset:key} 

\section{Obchodní značka LEGO}
Obchodní značka LEGO může být použita v~případě dodržení určitých podmínek i na neoficiálních webových stránkách, na kterých jsou zobrazovány nebo diskutovány prvky LEGO. Instrukce vydané společností LEGO jsou dostupné na \autocite{lego:fair-play}.

Shrnutí instrukcí: 
\begin{itemize}
        \item logo LEGO nesmí být použito na neoficiální webové stránce,
        \item obchodní značka LEGO by se měla při každém použití vždy zobrazovat se symbolem ®,
        \item musí být zřejmé, že stránka není sponzorována nebo autorizována společností LEGO,
        \item obchodní značka nesmí být zvýrazňována,
        \item značka LEGO nemůže být použita v~internetové adrese,
        \item stránka by měla obsahovat prohlášení o~popření právního nároku.
\end{itemize}

Všechny tyto instrukce byly zohledněny při tvorbě aplikace, včetně přidání prohlášení o~popření právního nároku do patičky (viz ukázka kódu \emph{\ref{ukazka-prohlaseni}}). Při tvorbě tohoto prohlášení jsem se inspiroval prohlášením z~patičky stránky služby Brickset \autocite{brickset:about}.

\begin{listing}[htbp]
        \begin{minted}{text}
LEGO®, the LEGO logo, the Minifigure, and the Brick and Knob 
configurations are trademarks of the LEGO Group of Companies which
does not sponsor, authorize, or endorse this site.
        \end{minted}
    \caption{Prohlášení o~popření právního nároku v~patičce stránky\label{ukazka-prohlaseni}}
\end{listing}

\section{Závěr}
Při implementaci byly zohledněny licenční podmínky všech služeb, využitých balíčků i instrukce společnosti LEGO pro neoficiální webové stránky a nebyly shledány žádné překážky k~zveřejnění. Výsledná webová aplikace tedy může být zveřejněna do sítě Internet.