\chapter{Požadavky}\label{kapitola-pozadavky}
V~této sekci jsou shrnuty požadavky kladené na vytvářenou aplikaci specifikované v~zadání této práce. Požadavky jsou rozděleny na funkční a nefunkční.

\subsection{Funkční požadavky}

\begin{enumerate}[label=FP-\arabic*]
    \item \label{fp:model:search} \textbf{Procházení, vyhledávání a prohlížení součástek a stavebnic}

    Aplikace musí umožňovat procházení, vyhledávání a prohlížení součástek z~knihovny LDraw a stavebnic z~databáze Brickset. 

    \item \label{fp:model:download} \textbf{Stažení 3D modelů}

    3D modely součástek musí být možno stáhnout samostatně i v~sadách modelů obsažených v~jednotlivých stavebnicích. Stavebnice navíc musí být možno stáhnout i ve verzi roztříděné podle barev součástek.

    \item \label{fp:model:prevod} \textbf{Zajištění převodu formátu LDraw na formát vhodný pro 3D tisk}

    Převod formátu bude zajištěn využitím vhodné existující implementace konverze. 

    \item \label{fp:model:3Dview} \textbf{Interaktivní prohlížení součástek ve 3D náhledu}

    Aplikace musí umožňovat interaktivní prohlížení součástek ve 3D náhledu.

    \item \label{fp:model:update} \textbf{Automatická aktualizace databáze LDraw}

    Databázi součástek z~knihovny musí být možné automaticky aktualizovat.

\end{enumerate}

\subsection{Nefunkční požadavky}

\begin{enumerate}[label=NP-\arabic*,resume]
    \item \label{np:opensource} \textbf{Open-source kód}

    Zdrojový kód aplikace musí být vydán pod open-source licencí.

    \item \label{np:webgl} \textbf{Využití WebGL pro 3D náhled součástek}
    
    K~interaktivnímu prohlížení součástek ve 3D náhledu musí být využito \gls{WebGL}.

    \item \label{np:structure} \textbf{Dobře strukturovaný, řádně otestovaný, vhodně okomentovaný a dokumentovaný zdrojový kód}
    \item \label{np:english} \textbf{Komentáře i dokumentace v~anglickém jazyce}
\end{enumerate}